樂理撚請入

點解 e,f同b,c只相距半音？

（係人為設計定係物理定律？）

因為貝多芬係聾嘅 聽唔到個鋼琴

因為大調音階係咁設計

十二平均律

所有音樂都係人為野
物理定律只有frequency，同埋harmonic series
即係你彈一個音出黎，入面其實收埋左無限個音
而以前班痴線佬就將呢個音組織左出黎
成為一條條音階Scale
要知道點解E同F，B同C係一個semi-tone
就要先明白ABCDEFG呢d音名其實係中世紀既發明，仲早過major同minor scale
所以係以前班人走去name佢既，佢地本身都係一d唔同既frequency

順帶一提鋼琴都係以A minor scale黎整，貪佢有sharp flat，而唔係C major，所以琴最低個音係A
大家學音樂學C major先應該係因為d人慢慢訂立左ionian mode做major scale，同埋佢冇sharp flat

打錯左
A minor冇sharp flat

［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推